美軍兩艘驅逐艦 闖中國西沙領海

2018年05月28日

美軍兩艘驅逐艦 闖中國西沙領海

■美軍驅逐艦希金斯號。資料圖片

南海風雲再起。美國兩艘軍艦希金斯號導彈驅逐艦（USS Higgins）、安提坦號導彈巡洋艦（USS Antietam），昨日駛入中國西沙群島12海里範圍，並一度在趙述島、東島、中建島、永興島等中方佔有的島礁附近巡航；擺明挑機中方在西沙部署轟6K轟炸機。中國軍方暫未有回應。

路透社引述兩名美國官員證實，美軍上述兩艦昨在南海西沙群島進行「自由航行」任務，駛入西沙群島諸多島礁12海里內，包括中國填海造地、興建機場、部署導彈的永興島，這也是管轄南海的三沙市行政中心。

針對華部署轟6K

上周二（5月22日）美軍兩架B52轟炸機、加油機曾飛進南海空域「執行訓練任務」。有專家分析指，美軍的行動明顯是針對中國軍方早前宣佈轟6K部署南海島礁而來。中國軍方媒體日前高調宣揚轟6K在西沙永興島起降消息，外界視之為中方進一步對南海軍事化。

近年來美方為抗議中國在南海填海造陸、將島礁軍事化，頻派軍艦戰機到南海，進入中方島礁12海里領海領空，擺明不承認中方填海填出來的「主權範圍」。中國外交部批評美方的舉動是在炫耀武力。

目前中國除在西沙的永興島擁有可起降民航客機和戰機的機場外，在南沙的渚碧礁、美濟礁和永暑礁也用填海方式填出三個機場，令中方等同在南沙擁三艘不沉航母。

路透社

上一則
上一則
全球僱員七萬 家電巨企多是非

下一則
下一則
加皇家銀行官網 將台列中國省分

其實有咩意義

不沉航母。

不沉航母
咪即係唔識郁嘅死靶

標題黨

人地係一艘導彈驅逐艦，一艘導彈巡洋艦

人地刀光劍影，小支支把劍都未亮到

唔郁得既航母

小支那唔敢聲

Higgins 岩岩先去Syria 射完戰斧
又去南海遊船河
一定累到仆街

US NAVY IS THE BEST

想當年意大利果條友吹到意大利自己就係不沉航母, 結果後尾俾英國炸到出唔到海

歷史果然係不斷重復

幾時過黎南海撚下狗

幾時到我帶路

蟈幾時出兵維護領土完整

On9唔出聲咁起野
想當年南海仲裁
美軍黎左幾多次
愈黎愈填得快個島仔
唔講唔知以為美軍有份填

「領海」?

嗰度係國際水域

毒果呢份大中華膠報, 何時有國際法理據話嗰度係支那「領海」？